日本之戰爭 in color

非常好的Documentary

Let's watch it!

Agger

沒有大日本帝國就沒有支那

Did you find this documentary interesting?

日本人的書信，日記，專登用日本人口音配音讀出

Σ(っ °Д °;)っ

好睇呀!

有人dislike

八紘一宇、七生報国
天皇陛下万歳！
大日本帝国万歳！
大東亜共栄圏万歳！
大和魂万歳！
支那人はどれも無実ではない！

大日本皇軍万歳！大日本陸軍万歳！大日本海軍万歳！大日本軍人万歳！神風特別攻擊隊万歳！

天に代わりて不義を討つ
忠勇無双の我が兵は
歓呼の声に送られて
今ぞ出で立つ父母の国
勝たずば生きて還らじと
誓う心の勇ましさ

内には至仁の君いまし
外には忠武の兵ありて
我が手に握りし戦捷の
誉れは正義のかちどきぞ
謝せよ国民大呼して
我が陸軍の勲功を

戦雲東におさまりて
昇る朝日と諸共に
輝く仁義の名も高く
知らるる亜細亜の日の出国
光めでたく仰がるる
時こそ来ぬれいざ励め

汨羅の淵に波騒ぎ
巫山の雲は乱れ飛ぶ
混濁の世に我立てば
義憤に燃えて血潮湧く

権門上に傲れども
国を憂うる誠なし
財閥富を誇れども
社稷を思う心なし

ああ人栄え国亡ぶ
盲たる民世に躍る
治乱興亡夢に似て
世は一局の碁なりけり

昭和維新の春の空
正義に結ぶ丈夫が
胸裡百万兵足りて
散るや万朶の桜花

古びし死骸乗り越えて
雲漂揺の身は一つ
国を憂いて立つからは
丈夫のうたなからめや

天の怒りか地の声か
そもただならぬ響あり
民永劫の眠りより
醒めよ日本の朝ぼらけ

見よ九天の雲は垂れ
四海の水は雄叫びて
革新の機到りぬと
吹くや日本の夕嵐

ああうらぶれし天地の
迷ひの道を人はゆく
栄華を誇る塵の世に
誰が高楼の眺めぞや

功名何ぞ夢の跡
消えざるものはただ誠
人生意気に感じては
成否を誰かあげつらふ

やめよ離騒の一悲曲
悲歌慷慨の日は去りぬ
われらが剣今こそは
廓清の血に躍るかな

亜細亜解放万歳🙌 支那解放万歳🙌

我が大君に召されたる
命榮えある朝ぼらけ
讚へて送る一億の
歓呼は高く天を衝く
いざ征けつはもの日本男児

華と咲く身の感激を
戎衣の胸に引き緊めて
正義の軍行くところ
誰か阻まんこの歩武を
いざ征けつはもの日本男児

輝く御旗先立てて
越ゆる勝利の幾山河
無敵日本の武勲を
世界に示す時ぞ今
いざ征けつはもの日本男児

大日本帝國對支那弊多於利，因為冇殺撚晒班支那豚，就好似食食下抗生素又唔食咁，搞到班支那豚入面既惡菌出晒嚟
支持大日本帝國再出擊屠多次班支那狗支那豚 ，今次要徹底擊滅一隻不留

🙌🙌🙌🙌🙌🙌🙌🙌🙌

多年珍藏

無字幕得自動翻譯

巴打有無中日/東亞必讀二戰書介紹下

嘗試去睇，有自動翻譯已經非常非常好了

睇完一條片，咁你自然睇第二條，跟住你英文進步神速，呢個係最最最簡單方法，有字幕，就算自動，你都可以查，字典是十分重要的

無，
可試睇 BBC Documentary "Horror in the East"
有講二戰東亞戰場上的戰爭暴行

八紘一宇、七生報国
天皇陛下万歳！万歳！万歳！
大日本帝国万歳！万歳！万歳！
大日本皇軍万歳！万歳！万歳！
大日本陸軍万歳！万歳！万歳！
大日本海軍万歳！万歳！万歳！
大日本軍人万歳！万歳！万歳！
神風特別攻擊隊万歳！万歳！万歳！
大東亜共栄圏万歳！万歳！万歳！
大和魂万歳！万歳！万歳！
支那人はどれも無実ではない！

抗日神劇入面，中國人拿著那個大砍刀，都是好勁的

但，實質上日本軍隊用的那一個刺刀(可以裝在步槍的槍管上) ，是用得出神入化，體積較細，較輕，材質同設計都較高質量同埋是標準化量產

中國人未來得切拿起大砍刀砍下去，日本人已迅速捅刺了

標準化量產有個好處，每個士兵都需要好少時間去熟習所發配或執到的武器

中國的大砍刀，我估，規格制式質量等等，參差不齊，而且大砍刀本身已經比較難學難用，使用需要較大力氣，攻擊距離短d, 突擊所需時間也比較長

但當然，你會看到揮動大砍刀時那個大動作的心理震懾，特別是拍戲時，那個威武同美觀華麗的揮刀動作

推，好片

不過，我估，大砍刀的好處係，冇咁易磨損，因為佢雖然叫刀，但其實有少少鈍器性質，而且在行軍上可以披荊斬棘，不當戰鬥武器也有其他很多實際功能，例如斬柴，斬竹

在超短距離肉搏戰之下，大砍刀比槍管上的刺刀較為靈活，而中國人在遠程戰鬥下, 非常之沒有優勢，因為日本人的遠程火力太猛，所以中國人如果可以爭取到在超短距離肉搏，冇咁難打，最起碼日本人的炮火同手榴彈唔用得，否則炸死埋自己人

小弟愚見，歡迎指正

(*๓´╰╯`๓)♡

建議你睇自動英文字幕，雖不完全準，但大致上問題不大，是值得睇

查字，但唔洗查晒，你"覺得"(你可憑經驗判斷)要查的字就查

push!